# moscowcityhack4task

### Результат
[Платформа для аналитиков](http://130.193.42.243:8501/)

[API парсера группы VK](http://130.193.42.243:8766/docs)

[API для определения целевой аудитории](http://130.193.42.243:8765/docs)

[Grafana дашборд "Основная Аналитика"](http://130.193.42.243:3000/d/iMIXScj7z/segment-analytics?orgId=1)

[Grafana дашборд "Ключевые слова конкурентов"](http://130.193.42.243:3000/d/FMEIATCnk/kliuchevye-slova-konkurentov?orgId=1&from=1655063036061&to=1655084636061)

[Grafana дашборд "Конкуренты по поисковой выдаче"](http://130.193.42.243:3000/d/JQY8oojnz/konkurenty-po-poiskovoi-vydachi?orgId=1&from=1655063064164&to=1655084664164)

[Grafana дашборд "Популярные источнили"](http://130.193.42.243:3000/d/8xSJDTC7z/populiarnye-istochniki?orgId=1&from=1655063115127&to=1655084715127)

### Структура репозитория

🧰 **back** - Сервис для анализа пабликов VK

🧰 **front** - Сервис для отображения информации

🧰 **mlserve** - Сервис для определения целевой аудитории и регулярного обновления информации по Google Trends

🧰 **deploy** - Файлы для DevOps

🧰 **documents** - Файлы для документации

📄 **.gitlab-ci.yml** - Описание пайплайна для развёртывания приложения на production

📄 **README.md** - Сопроводительная документация

### Гипотезы
1) Активным пользователем считается пользователь, 
если его количество транзакций и приходный 
(кредитный) оборот собственных средств за 
месяц больше среднего.
2) Актуальную повестку можно отследить по популярным 
запросам в поисковых системах.
3) Наличие больших рекламных бюджетов у конкурентов 
можно обнаружить по всплескам популярности поисковых 
запросов данных банков.


### Обоснование методологии решения
1) Для банка важны клиенты с частыми транзакциями.
2) Для банка важны клиенты с высоким оборотом по карте.
3) С помощью анализа текущей повестки новостей и анализа 
своей или аудитории конкурентов можно запустить успешную 
рекламную кампанию с актуальным продуктом.

1, 2 - опираясь на презентацию проекта.

3 - опираясь на маркетинговые исследования.

### Описание бизнес-процессов
1) Планирование рекламной кампании<br/>
![Планирование рекламной кампании](documents/1_case.png)

2) Поиск новых каналов привлечения<br/>
![Поиск новых каналов привлечения](documents/2_case.png)<br/>
![Поиск новых каналов привлечения 2](documents/search_new_groups.png)

3) Выявление всплеска активности конкурентов<br/>
![Выявление всплеска активности конкурентов](documents/3_case.png)

4) Выявление текущих трендов<br/>
![Выявление текущих трендов](documents/4_case.png)

### Использованные готовые источники данных


[Ключевые слова](https://ru.megaindex.com/)

**Google Trends** - для анализа текущей повестки и всплеска 
рекламной активности конкурентов.

**VK API** - для парсинга информации аудитории групп.

[allsocial](https://allsocial.ru/communities/) - активные группы по ВК и Телеграмм

[Топ клиентских банков](https://www.sravni.ru/banki/rating/klientskij/)


### Процесс работы
1) Ставили задачи в Trello
2) Работали в GitLab, [репозиторий](https://gitlab.com/Polisika/moscowcityhack4task)
3) Говорили и переписывались в Discord

### Стек

1) Open Source решения
- **Grafana**, визуализация графиков
- **PostgreSQL**, основная база данных
- **RabbitMQ**, броккер сообщений
- **Redis**, база данных для кэша

2) Создание Frontend
- **Streamlit**, пишем на python и получаем красивый сайт

3) ML
- **scikit-learn**, популярная библиотека с большим набором инстрементов по обработке данных
- **Catboost**, библиотека Яндекса для обучения и тренировки градиентного бустинга

4) Создание API
- **FastAPI**, основной фреймворк для разработки сервисов
- **Typer**, позволяет создавать интерфейс командной строки 
